一夜情勒索案 少女囚兩年半談笑風生

2018年08月09日

一夜情勒索案 少女囚兩年半談笑風生

■愛以短裙示人的游祖怡，曾投訴傳媒拍得她腳太粗。

【本報訊】年輕美容師涉與「男友」設下捉黃腳雞陷阱，勒索跟她有一夜情的青年6萬元，「男友」更揚言「一係你跌錢，一係你出嚟捱我兩刀」，其後青年的座駕被淋起漆水刑毀。美容師昨在區院被裁定串謀勒索和刑毀兩罪成立，法官指事主機警錄下通話紀錄成破案關鍵。辯方呈上新聞剪報和網民評論，稱女被告遭網絡公審、人身攻擊，承受額外心理壓力，最終被判監兩年半。

女被告游祖怡（23歲）有兩項暴力案底，昨聞判時木無表情，散庭後隔着犯人欄與友人談笑風生，又問懲教職員她是否在羅湖懲教所服刑。

■女被告游祖怡串謀勒索及刑毀罪成昨被判監。黃耀興攝

電話錄音成破案關鍵

審訊時一直以短裙示人的她，曾向記者投訴傳媒所拍照片「影到（我）對腳咁粗」，身旁友人更一度要求記者「P圖」瘦腿。其律師昨求情時主動提及並呈上相關報道和網民評論，指被告不但面對法律審訊，更受網絡公審，人身攻擊，可算一大教訓，重犯機會是零。

律師並指有傳媒跟蹤被告並拍下被告容貌公諸於世，令她飽受困擾，美容工作更被停薪留職，她自知監禁無可避免，仍希望法庭考慮案件不涉三合會背景，不涉恐嚇發佈淫照，事主更沒金錢損失，酌情輕判。

法官蘇文隆指本案由去年4月30日凌晨在酒吧案發至拘捕被告，短短72小時，事主X（22歲）稱遭被告恐嚇勒索6萬元，否則誣告他強姦，而其座駕更於翌日遭淋起漆水；被告則指遭X落藥迷姦，要求對方付醫藥費，雙方各執一詞，惟破案關鍵在於X機警地錄下兩人對話，錄音全盤摧毀被告證供。

蘇官指被告聲稱遭X迷姦，卻在電話中邀請X見面並謂「得閒飲茶」，質疑若真遭強姦，斷不會邀約強姦犯見面；縱然是要求對方支付醫藥費，亦毋須見面，推斷性交一事她是自願、自知、甚至自發。再者若X當真強姦被告，自不會主動報警稱遭勒索，而是盡快付款了事。

此外，被告曾在電話中質問X「你知唔知自己招惹咗乜人」，明顯是提醒X其男友早前提及的恐嚇說話；而當X座駕遭淋起漆水後，被告更問X「鍾唔鍾意隻色，唔鍾意下次可以換另一隻色」，明顯默認刑毀一事。蘇官指單憑錄音已看出端倪，真相呼之欲出，遂裁定她兩罪成立。

案件編號：DCCC1157/17
■記者楊思雅

上一則
上一則
4煞劫運鈔車掠1,000萬 司機遭爆樽頭破血流

下一則
下一則
fb「女軍官」騙老翁200萬

條女踢開波

蘋果係咪次次報親呢單都要提一次